\documentclass[12pt, letterpaper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[margin = 1 in]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[table]{xcolor}

\usepackage{titlesec}
\setcounter{secnumdepth}{4}
\titleformat{\paragraph}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}
{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}

\graphicspath{ {/home/leonel/Tareas/TareasLicenciaturaUniversidad/} }

\begin{document}
	\begin{titlepage}
		\centering
		Universidad de Guadalajara\\
		Centro Universitario de Ingenierías y Ciencias Exactas\\
		Seminario de Ingeniería de Software I\\
	 	Caso de Estudio - Especificacion de Requisitos de Software\\
		Leonel González Valencia\\
		216623598\\
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[scale=.10]{udgLogo}
		\end{figure}
	\end{titlepage}
	\tableofcontents
	\newpage
	\section{INTRODUCCION}
		Este documento es una Especificación de Requisitos Software (ERS) para el Sistema de gestión de procesos y control de inventario. Esta especificación se ha estructurado basándose en las directrices dadas por el estándar IEEE Práctica Recomendada para Especificaciones de Requisitos Software ANSI/IEEE 830, 1998.
		\subsection{Proposito}
			El presente documento tiene como propósito definir las especificaciones funcionales y no funcionales para el desarrollo de un sitio web de venta y busqueda para una tienda de libros.
		\subsection{Alcance}
			El presente documento esta dirigido a los desarolladores del sistema aqui descrito, para poder mantener objetivos alineados con una planeacion, asi como mantener algo parecido a organizacion.
		\subsection{Personal Involucrado}
			\begin{center}
				\begin{tabular}{| c | c |}
					\hline
					\cellcolor{lightgray} Nombre & Leonel Gonzalez Valencia\\
					\hline
					\cellcolor{lightgray} Rol & Analista, diseñador y programador\\
					\hline
					\cellcolor{lightgray} Responsabilidad & Análisis de información, diseño y programación\\
					\hline
					\cellcolor{lightgray} Información de Contacto & 3222069400\\
					\hline
				\end{tabular}
			\end{center}
		\subsection{Definiciones, acronimos y abreviaturas}
			\begin{center}
				\begin{tabular}{|c|c|}
					\hline
					\rowcolor{lightgray}
					Nombre & Descripcion\\
					\hline
					Usuario & Persona que usara el sistema\\
					\hline
					Admin & Personal de la empresa con acceso a las bases de datos del sitio\\
					\hline
					ERS & Especificacion de Requerimientos de Software\\
					\hline
					RF & Requerimiento Funcional\\
					\hline
					RNF & Requerimiento No Funcional\\
					\hline
				\end{tabular}
			\end{center}
		\subsection{Referencias}
			\begin{center}
				\begin{tabular}{|c|c|}
					\hline
					\rowcolor{lightgray}
					Titulo del Documento & Referencia\\
					\hline
					Standard IEEE 830 - 1998 & IEEE\\
					\hline
				\end{tabular}
			\end{center}
		\subsection{Resumen}
		Este documento consta de tres secciones. En la primera sección se realiza una introducción al mismo y se proporciona una visión general de la especificación de recursos del sistema.

		En la segunda sección del documento se realiza una descripción general del sistema, con el fin de conocer las principales funciones que éste debe realizar, los datos asociados y los factores, restricciones, supuestos y dependencias que afectan al desarrollo, sin entrar en excesivos detalles.

		Por último, la tercera sección del documento es aquella en la que se definen detalladamente los requisitos que debe satisfacer el sistema.
	\section{DESCRIPCION GENERAL}
		\subsection{Perspectiva del producto}
			El sitio sera un producto desarollado para poder llevar libros a usuarios a traves de un interfaz web. Tendra un algoritmo para presentar libros parecidos al historial del usuario. Tendra rastreo de producto. Asi como tambien tendra funciones internas para buscar y conseguir libros de otros sitios, funcionando como intermediario.
		\subsection{Funcionalidad del producto}
			\begin{itemize}
				\item Tendra una base de datos con los libros en el inventario de la tienda asi como su cantidad. Este inventario se actualizara en tiempo real con el resto de los sistemas de la tienda. 
				\item Habra un sistema de busqueda y recomendacion de libros robusto. 
				\item En caso de no tener algun producto en inventario, el sitio pedira el producto a algun otro partido, agregando cargos extra al cliente.
				\item El sitio manejara varias formas de pago.
				\item Podra llevar el control de status de las ordenes de cada cliente, solo pudiendo ser vistas por el cliente y la empresa.
				\item Habra multiples tipos de envio con sus distintos costos a eleccion del usuario.
				\item Se podra ver la ubicacion en tiempo real de los paquetes en transito.
				\item Habra un historial de las compras de los clientes para uso estadistico.
				\item Considerar ventas y hacer analisis estadisticos por libros mas vendidos.
				\item Controlara pago a proveedores.
			\end{itemize}
		\subsection{Caracteristicas de los usuarios}
		\begin{center}
			\begin{tabular}{|c|c|}
				\hline
				\rowcolor{lightgray}
				Tipo de Usuario & Actividades\\
				\hline
				Empresa/Admin & Registro de ejemplares, control de inventario, ver estadisticas\\
				\hline
				Cliente/Usuario & Compra y busqueda de productos, ver status de ordenes personales\\
				\hline
			\end{tabular}
		\end{center}
		\subsection{Restricciones}
			\begin{itemize}
				\item Los servidores deben ser capaces de atender consultas concurrentemente.
				\item El sistema se diseñará según un modelo cliente/servidor.
				\item Lenguajes y tecnologías en uso: HTML, CSS, PHP, Javascript, MariaDB.
				\item Interfaz para ser usado en una red local.
				\item Registro en DNS local para usar dominio (registro.biblio).
			\end{itemize}
		\subsection{Suposiciones y dependencias}
			\begin{itemize}
				\item Se asume que los requisitos aquí descritos son estables
				\item Los equipos en los que se vaya a ejecutar el sistema deben cumplir los requisitos antes indicados para garantizar una ejecución correcta de la misma.
			\end{itemize}
	\section{REQUISITOS ESPECIFICOS}
		\subsection{Requisitos comunes de las interfaces}
			\subsubsection{Interfaces de usuario}
				La interfaz con el usuario consistirá en un conjunto de ventanas con botones, listas y campos de textos. Ésta deberá ser construida específicamente para el sistema propuesto y, será visualizada desde un navegador de internet.
			\subsubsection{Interfaces de hardware}
				Será necesario disponer de equipos de cómputos en perfecto estado con las siguientes características:
				\begin{itemize}
					\item Adaptadores de red
					\item Mouse
					\item Teclado
					\item Pantalla
					\item Un navegador de internet
					\item Memoria minima de 256mb
					\item Procesador de 1.66GHz o superior.
				\end{itemize}
			\subsubsection{Interfaces de software}
				\begin{itemize}
					\item Sistema Operativo: Windows XP o Superior, OS X Cheetah o Superior, Linux 4.0 o Superior
					\item Explorador: Mozilla o Chrome
				\end{itemize}
			\subsubsection{Interfaces de comunicacion}
				Los servidores, clientes y aplicaciones se comunicarán entre sí, mediante protocolos estándares en internet, siempre que sea posible. Por ejemplo, para transferir archivos o documentos deberán utilizarse protocolos existentes (FTP u otros convenientes).
		\subsection{Requerimientos funcionales}
			\subsubsection{Requisito funcional 1}
				\begin{center}
					\begin{tabular}{|p{8cm}|p{8cm}|}
						\hline
						Identificacion del Requerimiento & RF01\\
						\hline
						Nombre del Requerimiento & Autentificacion del Usuario\\
						\hline
						Caracteristicas & Los usuarios deberan identificarse para acceder a partes especificas del sistema\\
						\hline
						Descripcion del Requerimiento & El sistema podrá ser consultado por cualquier usuario dependiendo del módulo en el cual se encuentre y su nivel de accesibilidad.\\
						\hline
						Prioridad del Requerimiento & Alta\\
						\hline
					\end{tabular}
				\end{center}
			\subsubsection{Requisito funcional 2}
				\begin{center}
					\begin{tabular}{|p{8cm}|p{8cm}|}
						\hline
						Identificacion del Requerimiento & RF02\\
						\hline
						Nombre del Requerimiento & Registrar Usuarios\\
						\hline
						Caracteristicas & Los usuarios deberán registrarse en el sistema para acceder a cualquier parte del sistema.\\
						\hline
						Descripcion del Requerimiento & El sistema permitirá al usuario registrarse. El usuario debe suministrar datos como: Direccion, Nombre completo, E-mail, Usuario y Password.\\
						\hline
						Prioridad del Requerimiento & Alta\\
						\hline
					\end{tabular}
				\end{center}
			\subsubsection{Requisito funcional 3}
				\begin{center}
					\begin{tabular}{|p{8cm}|p{8cm}|}
						\hline
						Identificacion del Requerimiento & RF03\\
						\hline
						Nombre del Requerimiento & Consultar Información\\
						\hline
						Caracteristicas & El sistema permitira al usuario consultar información general acerca de el inventario\\
						\hline
						Descripcion del Requerimiento & El sistema permitira al usuario consultar información general acerca de el inventario\\
						\hline
						Prioridad del Requerimiento & Alta\\
						\hline
					\end{tabular}
				\end{center}
			\subsubsection{Requisito funcional 4}
				\begin{center}
					\begin{tabular}{|p{8cm}|p{8cm}|}
						\hline
						Identificacion del Requerimiento & RF04\\
						\hline
						Nombre del Requerimiento & Modificar\\
						\hline
						Caracteristicas & El sistema permitira a los usuarios a modificar informacion de pago, datos personales, etc.\\
						\hline
						Descripcion del Requerimiento & El sistema permitira a los usuarios a modificar informacion de pago, datos personales, etc.\\
						\hline
						Prioridad del Requerimiento & Alta\\
						\hline
					\end{tabular}
				\end{center}
			\subsubsection{Requisito funcional 5}
				\begin{center}
					\begin{tabular}{|p{8cm}|p{8cm}|}
						\hline
						Identificacion del Requerimiento & RF05\\
						\hline
						Nombre del Requerimiento & Integracion de Componentes\\
						\hline
						Caracteristicas & El sistema tendra una gestacion administrativa y de inventario\\
						\hline
						Descripcion del Requerimiento & El registro de Inventario asi como el registro de los clientes estaran integrados de una forma para facilitar ver toda la informacion acerca de ello\\
						\hline
						Prioridad del Requerimiento & Alta\\
						\hline
					\end{tabular}
				\end{center}
			\subsubsection{Requisito funcional 6}
				\begin{center}
					\begin{tabular}{|p{8cm}|p{8cm}|}
						\hline
						Identificacion del Requerimiento & RF06\\
						\hline
						Nombre del Requerimiento & Gestionar reportes\\
						\hline
						Caracteristicas & El sistema permitirá generar reportes.\\
						\hline
						Descripcion del Requerimiento & Permite al administrador imprimir reportes de prestaciones y actividades de clientes, asi como tambien ver listas de libros por demanda y clientes por actividad\\
						\hline
						Prioridad del Requerimiento & Alta\\
						\hline
					\end{tabular}
				\end{center}
			\subsubsection{Requisito funcional 7}
				\begin{center}
					\begin{tabular}{|p{8cm}|p{8cm}|}
						\hline
						Identificacion del Requerimiento & RF07\\
						\hline
						Nombre del Requerimiento & Auditoría del sistema\\
						\hline
						Caracteristicas & Garantizar las soluciones de problemas existentes mediante la utilización del sistema.\\
						\hline
						Descripcion del Requerimiento & Evaluar y analizar los procesos del sistema, proponiendo solución de problemas existentes dentro del sistema utilizado.\\
						\hline
						Prioridad del Requerimiento & Alta\\
						\hline
					\end{tabular}
				\end{center}
			\subsubsection{Requisito funcional 8}
				\begin{center}
					\begin{tabular}{|p{8cm}|p{8cm}|}
						\hline
						Identificacion del Requerimiento & RF08\\
						\hline
						Nombre del Requerimiento & Sistema de Recomendacion de libros\\
						\hline
						Caracteristicas & Un sistema capaz de recomendar libros\\
						\hline
						Descripcion del Requerimiento & De acuerdo a generos y a autores habra recomendaciones a los usuarios\\
						\hline
						Prioridad del Requerimiento & Alta\\
						\hline
					\end{tabular}
				\end{center}
			\subsubsection{Requisito funcional 9}
				\begin{center}
					\begin{tabular}{|p{8cm}|p{8cm}|}
						\hline
						Identificacion del Requerimiento & RF09\\
						\hline
						Nombre del Requerimiento & Inclusion de sistemas de pago\\
						\hline
						Caracteristicas & Portales de pago\\
						\hline
						Descripcion del Requerimiento & Habra formas diversas para poder llevar a cabo pagos de forma segura y sencilla.\\
						\hline
						Prioridad del Requerimiento & Alta\\
						\hline
					\end{tabular}
				\end{center}
			\subsubsection{Requisito funcional 10}
				\begin{center}
					\begin{tabular}{|p{8cm}|p{8cm}|}
						\hline
						Identificacion del Requerimiento & RF10\\
						\hline
						Nombre del Requerimiento & Portal de envio completo\\
						\hline
						Caracteristicas & Manejador de envios robusto\\
						\hline
						Descripcion del Requerimiento & Tendra que haber una forma de elegir de entre varias formas de envio y agregar los pagos a la orden, asi como despues poder rastrear los envios de forma sencilla.\\
						\hline
						Prioridad del Requerimiento & Alta\\
						\hline
					\end{tabular}
				\end{center}
			\subsubsection{Requisito funcional 11}
				\begin{center}
					\begin{tabular}{|p{8cm}|p{8cm}|}
						\hline
						Identificacion del Requerimiento & RF11\\
						\hline
						Nombre del Requerimiento & Encargar productos de forma automatica\\
						\hline
						Caracteristicas & Podra encargar productos faltantes\\
						\hline
						Descripcion del Requerimiento & En caso de que un cliente quiera un producto que no este en el inventario, un subsistema lo pedira de forma automatica a un proveedor, pasando el costo extra a la cuenta del cliente.\\
						\hline
						Prioridad del Requerimiento & Alta\\
						\hline
					\end{tabular}
				\end{center}			
			\subsubsection{Requisito funcional 12}
				\begin{center}
					\begin{tabular}{|p{8cm}|p{8cm}|}
						\hline
						Identificacion del Requerimiento & RF12\\
						\hline
						Nombre del Requerimiento & Pagar proveedores\\
						\hline
						Caracteristicas & La empresa podra pagar a proveedores\\
						\hline
						Descripcion del Requerimiento & La empresa podra usar el sistema para gestionar sus pagos y pedidos.\\
						\hline
						Prioridad del Requerimiento & Alta\\
						\hline
					\end{tabular}
				\end{center}
		\subsection{Requerimientos no funcionales}
			\subsubsection{Requisitos de rendimiento}
				\paragraph{Requisito no funcional 1}
					\begin{center}
						\begin{tabular}{|p{8cm}|p{8cm}|}
							\hline
							Identificacion del Requerimiento & RNF01\\
							\hline
							Nombre del Requerimiento & Desempeño\\
							\hline
							Caracteristicas & El sistema garantizara a los usuarios un desempeño en cuanto a los datos almacenado en el sistema ofreciéndole una confiabilidad a esta misma.\\
							\hline
							Descripcion del Requerimiento & Garantizar el desempeño del sistema informático a los diferentes usuarios. En este sentido la información almacenada o registros realizados podrán ser consultados y actualizados permanente y simultáneamente, sin que se afecte el tiempo de respuesta.\\
							\hline
							Prioridad del Requerimiento & Alta\\
							\hline
						\end{tabular}
					\end{center}
			\subsubsection{Seguridad}
				\paragraph{Requisito no funcional 2}
				  \begin{center}
					\begin{tabular}{|p{8cm}|p{8cm}|}
					  \hline
					  Identificacion del Requerimiento & RNF02\\
					  \hline
					  Nombre del Requerimiento & Seguridad en información\\
					  \hline
					  Caracteristicas & El sistema garantizara a los usuarios una seguridad en cuanto a la información que se procede en el sistema.\\
					  \hline
					  Descripcion del Requerimiento & Garantizar la seguridad del sistema con respecto a la información y datos que se manejan tales sean documentos, archivos y contraseñas.\\
					  \hline
					  Prioridad del Requerimiento & Alta\\
					  \hline
					\end{tabular}
				  \end{center}
				  \paragraph{Requisito no funcional 3}
				    \begin{center}
				      \begin{tabular}{|p{8cm}|p{8cm}|}
				        \hline
				        Identificacion del Requerimiento & RNF03\\
				        \hline
				        Nombre del Requerimiento & Nivel de Usuario\\
				        \hline
				        Caracteristicas & Garantizara al usuario el acceso de información de acuerdo al nivel que posee.\\
				        \hline
				        Descripcion del Requerimiento & Facilidades y controles para permitir el acceso a la información al personal autorizado a través de Internet,  con la intención de consultar y subir información pertinente para cada una de ellas.\\
				        \hline
				        Prioridad del Requerimiento & Alta\\
				        \hline
				      \end{tabular}
				    \end{center}
			\subsubsection{Fiabilidad}
				\paragraph{Requisito no funcional 4}
				  \begin{center}
					\begin{tabular}{|p{8cm}|p{8cm}|}
					  \hline
					  Identificacion del Requerimiento & RNF04\\
					  \hline
					  Nombre del Requerimiento & Confiabilidad continúa del sistema.\\
					  \hline
					  Caracteristicas & El sistema tendrá que estar en funcionamiento las 24 horas los 7 días de la semana. Ya que el conocimiento no descansa.\\
					  \hline
					  Descripcion del Requerimiento & La disponibilidad del sistema debe ser continua con un nivel de servicio para los usuarios de 7 días por 24 horas, garantizando un esquema adecuado que permita la posible falla en cualquiera de sus componentes,  contar con una contingencia, generación de alarmas.\\
					  \hline
					  Prioridad del Requerimiento & Alta\\
					  \hline
					\end{tabular}
				  \end{center}
			\subsubsection{Disponibilidad}
				\paragraph{Requisito no funcional 5}
				  \begin{center}
					\begin{tabular}{|p{8cm}|p{8cm}|}
					  \hline
					  Identificacion del Requerimiento & RNF05\\
					  \hline
					  Nombre del Requerimiento & Interfaz del sistema.\\
					  \hline
					  Caracteristicas & El sistema presentara una interfaz de usuario sencilla para que sea de fácil manejo a los usuarios del sistema.\\
					  \hline
					  Descripcion del Requerimiento & El sistema debe tener una interfaz de uso intuitiva y sencilla.\\
					  \hline
					  Prioridad del Requerimiento & Alta\\
					  \hline
					\end{tabular}
				  \end{center}
			\subsubsection{Mantenibilidad}
				\paragraph{Requisito no funcional 6}
				  \begin{center}
					\begin{tabular}{|p{8cm}|p{8cm}|}
					  \hline
					  Identificacion del Requerimiento & RNF06\\
					  \hline
					  Nombre del Requerimiento & Mantenimiento\\
					  \hline
					  Caracteristicas & El sistema deberá de tener un manual de instalación y manual de usuario para facilitar los mantenimientos que serán realizados por el administrador.\\
					  \hline
					  Descripcion del Requerimiento & El sistema debe disponer de una documentación fácilmente actualizable que permita realizar operaciones de mantenimiento con el menor esfuerzo posible.\\
					  \hline
					  Prioridad del Requerimiento & Alta\\
					  \hline
					\end{tabular}
				  \end{center}
			\subsubsection{Portabilidad}
				\paragraph{Requisito no funcional 7}
				  \begin{center}
					\begin{tabular}{|p{8cm}|p{8cm}|}
					  \hline
					  Identificacion del Requerimiento & RNF07\\
					  \hline
					  Nombre del Requerimiento & Diseño de la interfaz a la característica de la web.\\
					  \hline
					  Caracteristicas & El sistema deberá de tener una interfaz de usuario, teniendo en cuenta las características de la web de la institución.\\
					  \hline
					  Descripcion del Requerimiento & La interfaz de usuario debe ajustarse a las características de la web de la institución, dentro de la cual estará incorporado el sistema de gestión de procesos y el inventario.\\
					  \hline
					  Prioridad del Requerimiento & Alta\\
					  \hline
					\end{tabular}
				  \end{center}
\end{document}
